% !TeX TXS-program:compile = txs:///arara
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode}
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode} if found('log', '(undefined references|Please rerun|Rerun to get)')

\documentclass[french,a4paper,11pt]{article}
\usepackage{ProfLycee}
\useproflyclib{ecritures}
\usepackage{customenvs}
%\useproflyclib{piton}
%\usepackage[executable=python,ignoreerrors]{pyluatex}
\usepackage[math-style=french,bold-style=ISO]{fourier-otf}
\setsansfont{Fira Sans}[Scale=MatchLowercase]
\usepackage{cp-preambule}
\usepackage{babel}
\graphicspath{{./graphics/}}
%variables
\donnees[classe={BTS SIO1},matiere={[UF2]},typedoc=CHAPITRE~,numdoc=03,titre={CHAP03}]

%formatage
\hypersetup{pdfauthor={Pierquet},pdftitle={\currfilebase},allbordercolors=white,pdfborder=0 0 0,pdfstartview=FitH}
%divers
\lhead{\entete{\DonneesMatiere}}
\chead{\entete{\lycee}}
\rhead{\entete{\DonneesClasse{} - Chapitre \thepart}}
\lfoot{\pied{\LicenceDocEtalabV}}
\cfoot{\logolycee{}}
\rfoot{\pied{\NumeroPage}}
%divers
\usetikzlibrary{hobby}

\begin{document}

\pagestyle{fancy}

\part{CH03 - Généralités sur les fonctions}

\section{Généralités sur les fonctions}

\subsection{Courbe, tableau de valeurs}

\begin{cmethode}
Une fonction peut se donner :
\begin{itemize}
	\item par sa formule ($f(x)=\dots$) ;
	\item par sa courbe dans un repère ;
	\item par un tableau de valeurs.
\end{itemize}
\end{cmethode}

\begin{cexemple}
Soit $f(x)=x^2$. La courbe $\mathscr{C}_f$ est l'ensemble des points de coordonnées $\left( x ; f(x) \right)$.
\begin{center}
	\begin{tblr}{width=9cm,colspec={*{8}{X[m,c]}},hlines,vlines}
		$x$ & $-3$ & $-2$ & $-1$ & $0$ & $1$ & $2$ & $3$ \\
		$f(x)$ & 9 & 4 & 1 & 0 & 1 & 4 & 9 \\
	\end{tblr}

	\vspace{0.5cm}

	\begin{tikzpicture}[x=0.8cm,y=0.4cm,xmin=-3,xmax=3,xgrille=1,xgrilles=0.5,ymin=0,ymax=10,ygrille=1,ygrilles=0.5]
		\GrilleTikz \AxesTikz[ElargirOx=0,ElargirOy=0] \AxexTikz{-3,-2,...,2} \AxeyTikz{2,4,...,8}
		\draw[line width=1.5pt,color=red,samples=250,domain=-3:3] plot (\x,{\x*\x}) ;
		\foreach \Point in {(-3,9),(-2,4),(-1,1),(0,0),(1,1),(2,4),(3,9)}
			\filldraw[blue] \Point circle(2.15pt) ;
		\draw (2.5,8.5) node[red,font=\Large] {$\mathscr{C}_f$} ;
	\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{cexemple}

\subsection{Image, antécédent, équation}

\begin{cmethode}[Pluriel]
Déterminer l'\textbf{image} d'un réel $x$ par une fonction $f$ revient à déterminer la valeur de $f(x)$ :
\begin{itemize}[leftmargin=15pt]
	\item soit par \textbf{calculs} : on remplace $x$ ;
	\item soit dans le tableau de valeurs : on cherche $x$ dans la première ligne ;
	\item soit on utilise la courbe : on part des abscisses et on lit l'ordonnée du point de la courbe.
\end{itemize} 
Déterminer les (éventuels) antécédents de $y$ par $f$ revient à chercher \textbf{tous} les $x$ tels que que $y=f(x)$ :
\begin{itemize}[leftmargin=15pt]
	\item par \textbf{calculs} ; en résolvant l'équation $f(x)=y$ ;
	\item via le tableau de valeurs : on cherche $y$ dans la deuxième ligne ;
	\item avec la courbe : on regarde les points d'intersection de la courbe avec la droite horizontale de hauteur $y$.
\end{itemize}
\end{cmethode}

\begin{crmq}[Pluriel]
Les calculs \textbf{algébriques} donnent toujours les valeurs exactes, mais la résolution d'\textbf{équations} (pour les antécédents) n'est pas toujours simple !

\smallskip

Le travail sur la courbe est le plus simple, il s'agit de \textbf{lectures graphiques}, et il faut (autant que faire se peut) travailler avec la courbe pour vérifier ses résultats !
\end{crmq}

\begin{cillustr}
\begin{center}
	%\tunits{0.8}{0.8}
	%\tdefgrille{-5}{5}{1}{0.5}{-3}{4}{1}{0.5}
	\begin{tikzpicture}[x=0.8cm,y=0.8cm,xmin=-5,xmax=5,xgrille=1,xgrilles=0.5,ymin=-3,ymax=4,ygrille=1,ygrilles=0.5]
		\GrilleTikz \AxesTikz \AxexTikz[Police=\scriptsize]{-5,-4,...,4} \AxeyTikz[Police=\scriptsize]{-3,-2,...,3}
%		\tgrilles[line width=0.2pt,color=lightgray!50] ;
%		\tgrillep[line width=0.4pt,color=lightgray!50] ;
%		\axestikz* ;
%		\axextikz[size=\scriptsize]{-5,-4,...,4} ;
%		\axeytikz[size=\scriptsize]{-3,-2,...,3} ;
		\draw[line width=1.5pt,red] (-5,1) to[curve through={(-4.18,3) .. (-3.5,3.5) .. (-2.25,3) .. (-0.6,0) .. (0,-1.22) .. (1.5,-2) .. (4,0)}] (5,1.75);
		\draw (5,1.75) node[above left,red,font=\large] {$\mathscr{C}_f$} ;
		\draw[line width=1.5pt,blue] (\xmin,3) -- (\xmax,3) node[above left,blue,font=\large] {$y=3$} ;
		%constructions
		\def\ya{-1.33}
		\def\xb{-2.25}
		\def\xc{-4.18}
		\draw[line width=1pt,purple,densely dashed,->,>=latex] (3,0) -- (3,\ya) -- (0,\ya) ;
		\draw[line width=1pt,CouleurVertForet,densely dashed,->,>=latex] (\xb,3) -- (\xb,0) ;
		\draw[line width=1pt,CouleurVertForet,densely dashed,->,>=latex] (\xc,3) -- (\xc,0) ;
		\foreach \Point in {(3,\ya),(\xb,3),(\xc,3)}
			\filldraw[darkgray] \Point circle(2.5pt) ;
	\end{tikzpicture}
\end{center}
On peut donc \og lire \fg{} l'\textcolor{purple}{image} de 3 par $f$ : $f(3) \approx -1,35$.

On peut donc \og lire \fg{} les \textcolor{CouleurVertForet}{antécédents} de 3 par $f$ : environ $-2,25$ et $-4,2$.
\end{cillustr}

\subsection{Tableau de signes, tableau de variations}

\begin{cmethode}[Pluriel]
Le \textbf{tableau de signes} (tds) d'une fonction permet de consigner, dans un tableau (sic), les intervalles (endroits) sur lesquels la fonction est positive ($+$) ou négative ($-$).

Graphiquement, une fonction est positive si sa courbe est au-dessus de l'axe des abscisses, négative sinon.

\smallskip

Le \textbf{tableau de(s) variations} (tdv) d'une fonction permet de consigner, dans un tableau (sic), les intervalles (endroits) sur lesquels la fonction est croissante ($\nearrow$) ou décroissante ($\searrow$).

Graphiquement, une fonction est croissante si sa courbe \og monte \fg, décroissante sinon.
\end{cmethode}

\begin{cillustr}[ComplementTitre={ - Remarque}]
En travaillant sur la courbe donnée précédemment :
\begin{center}
	\begin{tikzpicture}
		\tkzTabInit{$x$/0.7,$f(x)$/0.7}{$-5$, ${-0,6}$, $4$ , $5$}
		\tkzTabLine{,+,z,-,z,+,}
	\end{tikzpicture}
	
	\bigskip
	
	\begin{tikzpicture}
		\tkzTabInit{$x$/0.7,$f$/1.4}{$-5$, ${-3,25}$, ${1,5}$ , $5$}
		\tkzTabVar{-/${-1}$,+/${3,5}$,-/$-2$,+/${1,75}$}
	\end{tikzpicture}
\end{center}
\smallskip
Il ne faut pas \og mélanger \fg{} le signe et les variations d'une fonction !

\hspace{5mm}$\rhd~~$une fonction peut être \textcolor{red}{décroissante et positive} ; 

\hspace{5mm}$\rhd~~$une fonction peut être \textcolor{blue}{croissante et négative} ;

\hspace{5mm}$\rhd~~$une fonction peut être \textcolor{purple}{positive et changer \og très souvent de variations \fg{}} ;

\hspace{5mm}$\rhd~~$toutes les \textcolor{CouleurVertForet}{combinaisons sont possibles} !

\begin{center}
%	\tunits{0.8}{0.8}
%	\tdefgrille{0}{3}{0.5}{0.5}{-0.5}{2.5}{0.5}{0.5}
	\begin{tikzpicture}[x=0.8cm,y=0.8cm,xmin=0,xmax=3,xgrille=0.5,xgrilles=0.5,ymin=-0.5,ymax=2.5,ygrille=0.5,ygrilles=0.5]%1
		\AxesTikz[ElargirOx=0,ElargirOy=0]
		%\axestikz*[width=0.75pt] ;
		\foreach \x in {1,2} \draw[line width=0.75pt] (\x,-4pt) -- (\x,4pt) ;
		\foreach \y in {0,1,2} \draw[line width=0.75pt] (-4pt,\y) -- (4pt,\y) ;
		\draw[line width=1.25pt,color=red,samples=250,domain=0.5:3] plot (\x,{1/\x+0.25}) ;
	\end{tikzpicture}~~~~
	%\tdefgrille{0}{3}{0.5}{0.5}{-2.5}{0.5}{0.5}{0.5}
	\begin{tikzpicture}[x=0.8cm,y=0.8cm,xmin=0,xmax=3,xgrille=0.5,xgrilles=0.5,ymin=-2.5,ymax=0.5,ygrille=0.5,ygrilles=0.5]%2
		\AxesTikz[ElargirOx=0,ElargirOy=0]
		%\axestikz*[width=0.75pt] ;
		\foreach \x in {1,2} \draw[line width=0.75pt] (\x,-4pt) -- (\x,4pt) ;
		\foreach \y in {-2,-1,0} \draw[line width=0.75pt] (-4pt,\y) -- (4pt,\y) ;
		\draw[line width=1.25pt,color=blue,samples=250,domain=0.5:3] plot (\x,{-1/\x-0.15}) ;
	\end{tikzpicture}~~~~
	%\tdefgrille{0}{3}{0.5}{0.5}{-0.5}{2.5}{0.5}{0.5}
	\begin{tikzpicture}[x=0.8cm,y=0.8cm,xmin=0,xmax=3,xgrille=0.5,xgrilles=0.5,ymin=-0.5,ymax=2.5,ygrille=0.5,ygrilles=0.5]%2
		\AxesTikz[ElargirOx=0,ElargirOy=0]
		%\axestikz*[width=0.75pt] ;
		\foreach \x in {1,2} \draw[line width=0.75pt] (\x,-4pt) -- (\x,4pt) ;
		\foreach \y in {0,1,2} \draw[line width=0.75pt] (-4pt,\y) -- (4pt,\y) ;
		\draw[line width=1.25pt,color=purple,samples=250,domain=0:3] plot (\x,{sin(deg(10*\x))+1.35}) ;
	\end{tikzpicture}~~~~
	%\tdefgrille{0}{3}{0.5}{0.5}{-2.5}{0.5}{0.5}{0.5}
	\begin{tikzpicture}[x=0.8cm,y=0.8cm,xmin=0,xmax=3,xgrille=0.5,xgrilles=0.5,ymin=-2.5,ymax=0.5,ygrille=0.5,ygrilles=0.5]%4
		\AxesTikz[ElargirOx=0,ElargirOy=0]
		%\axestikz*[width=0.75pt] ;
		\foreach \x in {1,2} \draw[line width=0.75pt] (\x,-4pt) -- (\x,4pt) ;
		\foreach \y in {-2,-1,0} \draw[line width=0.75pt] (-4pt,\y) -- (4pt,\y) ;
		\draw[line width=1.25pt,color=CouleurVertForet,samples=250,domain=0:3] plot (\x,{sin(deg(5*\x))-1.25}) ;
	\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{cillustr}

\begin{cmethode}[Pluriel]
Un tableau de variations (ou une courbe) permet de :
\begin{itemize}
	\item déterminer un maximum, un minimum  : valeurs Max et min de la \textsf{L2} du tdv ;
	\item déterminer le nombre de solutions d'une équation du type $f(x)=k$ : on \og place \fg{} $k$ sur les flèches ;
	\item déterminer le tds (sans passer par la courbe) : on place les \og 0 \fg{} et on \og suit les flèches \fg{}.
\end{itemize}
\end{cmethode}

\begin{cillustr}
On donne le tdv d'une fonction $f$ :
\begin{center}
	\begin{tikzpicture}
		\tikzset{arrow style/.style = {->,>=latex}}
		\tkzTabSetup[fromcolor=red,fromstyle=dashed]
		\tkzTabInit{$x$/0.7,$f$/1.6}{$-5$, ${-2}$, $3$ , $5$, $10$}
		\tkzTabVar{+/$2$,-/$-5$,+/$4$,-/$-3$,+/$-1$}
		\tkzTabVal[]{1}{2}{0.3}{}{\footnotesize $\mathcolor{blue}{1,75}$}
		\tkzTabVal[]{2}{3}{0.7}{}{\footnotesize $\mathcolor{blue}{1,75}$}
		\tkzTabVal[]{3}{4}{0.4}{}{\footnotesize $\mathcolor{blue}{1,75}$}
		\tkzTabVal[draw]{1}{2}{0.6}{$\mathcolor{red}{a}$}{\footnotesize $\mathcolor{red}{0}$}
		\tkzTabVal[draw]{2}{3}{0.4}{$\mathcolor{red}{b}$}{\footnotesize $\mathcolor{red}{0}$}
		\tkzTabVal[draw]{3}{4}{0.7}{$\mathcolor{red}{c}$}{\footnotesize $\mathcolor{red}{0}$}
	\end{tikzpicture}
\end{center}

\hspace{5mm}$\rhd~~$le maximum de $f$ est 4, atteint en $x=3$ ;

\hspace{5mm}$\rhd~~$le minimum de $f$ est $-5$, atteint en $x=-2$ ;

\hspace{5mm}$\rhd~~$l'équation {$\mathcolor{blue}{f(x)=1,75}$} admet \textcolor{blue}{3} solutions ;

\hspace{5mm}$\rhd~~$l'équation {$\mathcolor{red}{f(x)=0}$} admet \textcolor{red}{3} solutions (notées $a$, $b$ et $c$).

\smallskip

On peut donc en déduire le tds de $f(x)$ :
\begin{center}
	\begin{tikzpicture}
		\tkzTabInit{$x$/0.7,$f(x)$/0.7}{$-5$, $\mathcolor{red}{a}$, $\mathcolor{red}{b}$ , $\mathcolor{red}{c}$, $10$}
		\tkzTabLine{,+,z,-,z,+,z,-,}
	\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{cillustr}

\section{Rappels et compléments sur les équations et les tds}

\subsection{Équations classiques}

\begin{cexemple}[Pluriel]
Pour les équations du 1\up{er} degré, on \og isole \fg{} le $x$ :
\begin{itemize}
	\item $3x+5=10 \ssi 3x=5 \ssi x=\nicefrac{5}{3}$.
	\item $2x+9=-2x+4 \ssi 2x+2x=4-9 \ssi 4x=-5 \ssi x=\nicefrac{-5}{4}$.
\end{itemize}
\end{cexemple}

\begin{cexemple}[Pluriel]
Pour les équations du 2\up{d} degré, on utilise $\Delta$ (ou la calculatrice et le module \ccalg{équation}) :
\begin{itemize}
	\item $x^2-6x+5=0$ : $\Delta=16$ et les deux racines sont $x_1=5$ et $x_2=1$.
	\item $3x^2+7x-10=0$ : $\Delta=169$ et les deux racines sont $x_1=1$ et $x_2=-\nicefrac{10}{3}$.
\end{itemize}
\end{cexemple}

\begin{cexemple}[Pluriel]
On peut rappeler la méthode liée aux équations-produit (produit nul) :
\begin{itemize}
	\item $(x-2)(4x+6)=0 \ssi x=2$ ou $x=-\nicefrac{6}{4}=-\nicefrac{3}{2}$.
	\item $(x+2)(x^2+6x+9)=0 \ssi x=-2$ ou $x=-3$ (grâce à $\Delta$).
\end{itemize}
On peut également rappeler la méthode liée aux équations/quotient (produit en croix) :
\begin{itemize}
	\item $\tfrac{3}{2x+5}=7 \Rightarrow 3\times1=(2x+5)\times7 \Rightarrow 3=14x+35 \Rightarrow 14x=-32 \Rightarrow x=\nicefrac{-32}{14}=\nicefrac{-16}{7}$.
	\item $\tfrac{2x}{x+1}=\tfrac{x+1}{x+3} \Rightarrow (x+1)(x+1)=2x(x+3) \Rightarrow x^2+2x+1=2x^2+6x \Rightarrow -x^2-4x+1=0$ et $\Delta$ donne $x=-2\pm\sqrt{5}$.
\end{itemize}
\end{cexemple}

\begin{cexemple}[Pluriel]
On peut commencer par rappeler le fait qu'une \textbf{\textcolor{red}{exponentielle est toujours strictement positive}} !

Pour les équations faisant intervenir \og $\e^{\ldots}$ \fg{} ou \og $\ln(\ldots)$ \fg, on isole et on utilise la fonction \og réciproque \fg{} :
\begin{itemize}
	\item $\e^x=5 \ssi x=\ln(5)$.
	\item $4\e^{2x}-5=0 \ssi 4\e^{2x}=5 \ssi \e^{2x}=1,25 \ssi 2x=\ln(1,25) \ssi x=\tfrac{\ln(1,25)}{2}$.
	\item $\ln(x)=-4 \ssi x=\e^{-4x}$.
	\item $10\ln(x)+1=0 \ssi 10\ln(x)=-1 \ssi \ln(x)=-0,1 \ssi x=\e^{-0,1}$.
\end{itemize}
\end{cexemple}

\subsection{Étude de signes}

\begin{crappel}[s]
Pour étudier le signe d'une fonction, le plus simple est de travailler sur un tds :
\begin{itemize}[label=$\rightsquigarrow$]
	\item il ne faut avoir que des produits et/ou des quotients ;\hfill{\scriptsize \textcolor{CouleurVertForet}{si besoin on met au même dénominateur, on factorise, etc}}
	\item on \og remplit \fg{} une ligne par facteur ;
	\item la dernière ligne repose sur la \textbf{règle des signes}.
\end{itemize}

\smallskip

Les expressions classiques à savoir étudier :
\begin{itemize}[label=$\rightsquigarrow$]
	\item un \textbf{carré} est toujours positif (il peut quand même s'annuler\dots) ;
	\item une \textbf{exponentielle} est toujours strictement positive ;
	\item les fonctions affines $mx+p$, pour lesquelles on \og utilise \fg{} le signe de $m$ après le zéro ;
	\item les trinômes $ax^2+bx+c$ pour lesquelles le signe de $a$ est à l'extérieur des éventuelles racines ;
	\item les expressions du type $\ln(x)+a$ ou $\e^x - a$.
\end{itemize}
\end{crappel}

\begin{cexemple}[Pluriel]
\begin{itemize}[leftmargin=*,label=$\rightsquigarrow$]
	\item $3x+18$ :
	\begin{Centrage}
		\begin{tikzpicture}
			\tkzTabInit{$x$/0.6,expr/0.6}{$-\infty$,$-6$,$+\infty$}
			\tkzTabLine{,-,z,+,}
		\end{tikzpicture}
	\end{Centrage}
	\item $-2x^2+10x+12$:
	\begin{Centrage}
		\begin{tikzpicture}
			\tkzTabInit{$x$/0.6,expr/0.6}{$-\infty$,$-1$,$6$,$+\infty$}
			\tkzTabLine{,-,z,+,z,-,}
		\end{tikzpicture}
	\end{Centrage}
	\item $(5x-2)\e^{2x+1}$ :
	\begin{Centrage}
		\begin{tikzpicture}
			\tkzTabInit{$x$/0.6,$5x-2$/0.6,$\e^{2x+1}$/0.6,expr/0.6}{$-\infty$,${0,4}$,$+\infty$}
			\tkzTabLine{,-,z,+,}
			\tkzTabLine{,+,t,+,}
			\tkzTabLine{,-,z,+,}
		\end{tikzpicture}
	\end{Centrage}
	\item $\dfrac{x^2-5x+6}{x+3}$ :
	\begin{Centrage}
		%\def\tkzTabDefaultBackgroundColor{SeaGreen!5}
		\begin{tikzpicture}[double distance=3pt]
			\tkzTabInit[]{$x$/0.6,$x^2-5x+6$/0.6,$x+3$/0.6,expr/0.6}{$-\infty$,${-3}$,$2$,$3$,$+\infty$}
			\draw (N21) node[red,font=\tiny\sffamily] {D};
			\draw (N31) node[red,font=\tiny\sffamily] {N};
			\draw (N41) node[red,font=\tiny\sffamily] {N};
			\tkzTabLine{,+,t,+,z,-,z,+,}
			\tkzTabLine{,-,z,+,t,+,t,+,}
			\tkzTabLine{,-,d,+,z,-,z,+,}
		\end{tikzpicture}
	\end{Centrage}
\end{itemize}
\end{cexemple}

\begin{cexemple}[Pluriel]
\begin{itemize}[leftmargin=*,label=$\rightsquigarrow$]
	\item $\ln(x+1)-1$ sur $\IntervalleFO{0}{+\infty}$ :
	
	\hspace{5mm}$\rhd$ on résout $\ln(x+1)-1 = 0 \ssi \ln(x+1) = 1 \ssi x+1 = \e^{1}=\e \ssi x = \e - 1 \approx 1,72$ ;
	
	\hspace{5mm}$\rhd$ on utilise la calculatrice en remplaçant $x$ par une valeur avant $\e - 1$ et une valeur après $\e - 1$ ;
	
	\hspace{5mm}$\rhd$ avec $x=1$ on trouve $\ln(1+1) - 1 \approx -0,3 < 0$ et avec $x=3$ on trouve $\ln(3+1) - 1 \approx 0,4 > 0$
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}
		\tkzTabInit[]{$x$/0.6,expr/0.6}{$0$,${\e-1}$,$+\infty$}
		\tkzTabLine{,-,z,+,}
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
	\item $-4x+20-\dfrac{16}{x}$ sur $\intervFF{0,5}{6,5}$ :
	\begin{itemize}
		\item en mettant au même dénominateur, on obtient $\dfrac{-4x^2}{x}+\dfrac{20x}{x}-\dfrac{16}{x}=\dfrac{-4x^2+20x-16}{x}$ ;
		\item le dénominateur ($x$) est strictement positif sur $\intervFF{0,5}{6,5}$ ;
		\item pour le numérateur, $\Delta=144$ et les deux racines sont 1 et 4 ;
	\end{itemize}
	Ainsi on obtient :
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}
			\tkzTabInit[deltacl=0.7]{$x$/0.6,expr/0.6}{${0,5}$,$1$,$4$,${6,5}$}
			\tkzTabLine{,-,z,+,z,-,}
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
\end{itemize}
\end{cexemple}

\subsection{Rappels sur l'exponentielle et le logarithme}

\begin{cprop}[Pluriel]
Les propriétés de l'exponentielle sont les mêmes que celles des puissances :
\begin{itemize}
	\item $\e^0=1$.
	\item $\e^a \times \e^b = \e^{a+b}$.
	\item $\dfrac{\e^a}{\e^b}=\e^{a-b}$.
	\item $\left(\e^a\right)^n=\e^{na}$.
\end{itemize}
Pour celles du logarithme, elles \og s'apprennent \fg{} :
\begin{itemize}
	\item $\ln(1)=0$.
	\item $\ln(a)+\ln(b)=\ln(ab)$.
	\item $\ln(a)-\ln(b)=\ln\left(\dfrac{a}{b}\right)$.
	\item $\ln\left(a^n\right)=n \times \ln(a)$.
\end{itemize}
\end{cprop}

\end{document}